《全民議政計劃》正式上線啦！

受民間記者會同林鄭對話會啟發，小弟好希望透過以下計劃為香港人做政治啟蒙。目的唔係想起大台，而係想各位手足認清自己每日上街追求嘅理想同願景。

另外，小弟人力單薄，力有不逮。希望一眾有同樣想法嘅巴絲加入committee 幫手籌辦呢項計劃。

Tg group:

Facebook:

小弟英文差又唔識整圖極需要英文人同文宣朋友

暫時我嘅asset得個logo同兩張posters，希望有手足幫手後可以慢慢develop個facebook page同tg channel。

全民議政計劃 The Civil Discourse

前言：
反送中運動至今接近四個月，九位手足殉道，二千位手足被捕，為的是五大訴求，決一不可。但可有想過五大訴告背後的邏輯是什麼？訴求，即是默認抗爭者是弱勢的一方，即是央求政權恩賜，即是承認政權。妄想有一日，政權真的落實五大訴求，難道就能解決是次運動衍生出的問題嗎？那個問題，是香港前途問題2.0。1989年中英聯合聲明簽訂一刻，香港人盼望一國兩制、港人治港、高度自治，全港市民祈求順利過渡97。可惜事與願違，至今廿二載，物是人非，香港與中國界線越趨模糊，人口換血不斷，本土價值逐漸消亡。真香港人六月九日起上街抗爭，不斷進化，又不斷犧牲。但難道廿八年後，香港人就甘心融合中國，真正實行一國一制嗎？還是要我們的下一代，甚或再下一代再次走上街頭抗爭？再者，難道今次失敗後，還有下一代嗎？

反送中運動所突顯出的，不是什麼政策上的深層次矛盾，而是我們這一代，以及我們的下一代，所面臨的香港前途問題2.0。在中國逐漸侵蝕之下，難道我們要委曲求全，不能撒手一搏嗎？難道五大訴求後，還要在極權手下搖尾乞憐嗎？

由十月一日港共極權政府向抗爭者開第一鎗，這一鎗，把所有人的夢都打破了。香港，已經不是中西合壁，兩者價值互融的地方，而是淪為殘暴極權國家完全掌管的一個小城市。這裡再沒有法治，這裡再沒有自由。光復香港，時代革命，這八個字不止是一句口號，而是一個信念，而是一種行動。

香港是我的根，是我的家，是我的國。我一直深信，我們有能力、有權利、有義務當家作主。所以，就香港前途問題，我提出全民議政計劃。

一國兩制、歸英自治、港人自決、香港獨立，或甚接納不同方向。香港每個人都有不同的政治思考，每位抗爭者走上街頭，卻未必有共同政治理念，何不藉此機會，一同剖析問題根本，互相交流，探討任何政治行動？明白過往幾年，不同人對爭取民主的手段和方針有所分歧，造成巨大矛盾和差異。何不在這刻行政和立法都徹底崩潰之秋，放下利益，建立共同願景，互相理解並嘗試為香港尋找出路？

地點：待定
人數：待定
Dress code：black boc 不露面，攝衫 （因蒙面法關係，為保障參加者，會希望尋覓到適合的私人場地）
參加資格：對香港歷史、政制、政治及國際情勢有基本認識的真香港人
活動時限：待定
議政方法：（暫定）為達至直接民主，每位參加者有三分鐘闡述時間，在場三條追加問題。預計每次發言連問答總計十分鐘。每位參加者不限次數排隊發言。任君發表論述。主辦單位亦會發表自身看法，以彌補思考上的不足。

歡迎記者直播

本活動旨在互相交流，不卑不亢，亦不希望發生罵戰，希望諸位理性討論，接受質問及批評，從而尋找出最適合真香港人的前路和方向，將是次逆權運動價值升級。

推

自推一下

721 831

如果大家有咩意見都可以隨便講

自推

Pish

再自推 推到香港重光

自推上熱門

再自推

《全民議政計劃》正式上線啦！

其實應該多D研討會, 一黎有NOISE二黎幫隊友升級下思想
不過多參加者既政治光譜闊D, 認受性會多D

無錯！其實就係想做到呢個效果。
文武都要升級

好想啟發大家思考

政治光譜方面，都好希望唔同人會參與，兼聽則明。

一推再推 認同請分享

和理非研討會想要人呀

要人呀！！！

推到有人

係咪tldr

再推 政事台正經po無人睇？

終於出現了

起身繼續推